# FontForge

## Deskripsi

[FontForge] merupakan perangkat lunak terbuka untuk menyunting, memodifikasi, mengkonversi dan merancang font yang sesuai dengan kreatifitas pengguna.

![FontForge LangitKetujuh OS](../../media/image/fontforge-langitketujuh-id-1.webp)

FontForge mendukung semua format font yang umum seperti TrueType, Bitmap dan PostScript. FontForge juga memiliki dukungan untuk mengimpor dari berkas editor perangkat lunak lain seperti di `.svg` [Inkscape].

## Cara memasang

```sh
get fontforge
```

## Dokumentasi

Pengguna dapat menjelajahi fitur [FontForge] lebih lanjut di [dokumentasi resmi] dan [Ebook] yang tersedia.

[FontForge]:https://fontforge.org/
[Inkscape]:../grafis/inkscape.md
[dokumentasi resmi]:https://fontforge.org/en-US/documentation/
[Ebook]:http://designwithfontforge.com/
